【道具銀紙惹禍】《樹大招風》道具領班管有偽製紙幣罪成判緩刑

金像電影《樹大招風》道具領班因管有22.3萬張印有「道具」、「Props」字眼、拍戲時用的道具鈔票，被控保管偽製紙幣罪，同案包括一名向他借道具鈔拍微電影的男子。案件今裁決，裁判官裁定兩人罪名成立，判兩人入獄四個月，緩刑兩年。

兩被告分別是報稱無業的首被告羅潤霖（35歲）及道具領班次被告張偉全（47歲），兩人各被控一項保管偽製紙幣罪。

張在庭外認為判刑過重，被問日後會否更小心處理電影道具，「依家處理唔到，樣樣都犯法，點樣處理？」，再被問及定罪會否感到被侮辱尊嚴，張反指「我覺得侮辱緊佢哋自己（指政府），你哋睇咗咁多年電影，你哋執法一直都望到件事，但你哋唔講，依家先嚟講，啱唔啱？」至於會否上訴，他需要與律師商量才定奪。

張:唔知點解釋做正行生意都會犯法

張又指，他念小五的女兒及小二兒子聆訊期間不時到庭旁聽，他擔心聆訊會影響兒女，「唔知點解釋做正行生意都會犯法」，憂慮他們會受到歧視。

裁判官指兩名被告並非有非法意圖而犯案，但涉案道具銀紙像真度高，即使只有少量道具銀紙流出，若不法之徒將道具銀紙混入一堆真鈔使用，亦會造成損失，故認為判罰款不足以反映案件的嚴重性，要判即時入獄，但考慮案件的特殊性可判緩刑。

控方申請銷毀涉案所有道具銀紙，獲裁判官批准。

控方案情顯示，商業罪案調查科探員前年11月2日持搜查令到羅的西貢住所搜查，再在羅妻的座駕發現一箱內有9,996張面額1,000港元道具鈔票，該鈔印有「道具」、「Props」，羅曾向警方指道具鈔用作拍微電影，他被捕後在警誡下保持沉默。

來源：

我望到呆撚咗

咁都告得入？香港發生咩事

Sor 有人po咗
自 一打